有無人會揼左啲唔會再用嘅野然後諗返起會好唔開心

之前因為一啲事要搬屋
新屋好細無位放野 於是斷捨離左好多野
而家諗返真係帶咗過嚟新屋嘅嘢得返好少好少
然後有時諗返起揼幾樣野一直令我好耿耿於懷
一部電動刨鉛筆機 係我小一入學媽媽買比我
一個筆筒 係我阿姨送比我嘅生日禮物
一堆毛公仔 一啲顏色筆
中學作嘅文 教科書 一啲依家無keep嘅舊同學寫比我嘅卡

其實以上嘅野我揼個陣係知自己已經唔會再用/個樣野已經爛左/新屋真係無位放
但有時半夜諗返起舊屋 都會覺得無晒個啲野會好似個心無左一忽咁
好似個人無左一部分
甚至有啲後悔 但事實上個啲真係已經無用了

有無人同我一樣會係咁

我以前中學有啲souvenir
有啲筆袋/tie clip都幾有紀念價值
有一年我唔小心整爛咗其中一個筆袋
我掉完都唔開心，但明明已經冇咗佢本身嘅功用

其實知自己一定唔會再用
或者依家唔揼 但到再下次拎返岀黎已經唔知幾時
呢段時間久唔久又會諗返起呢堆野
明明個鉛筆刨對上一次用已經係小學
但又好在意咁 可能係有特別意義

真係好唔開心好似無左啲回憶咁
其實可能我懷念嘅係昔日嘅時光